---
author: luis
date: '2021-03-26T09:10:29+02:00'
image: /images/posts/semana-santa-casa/p-pascua.jpg
layout: post
tags:
- planninos
- trucos
title: Cómo vivir una Semana Santa en casa
---

El 2021 va a seguir marcado por la pandemia del COVID y un año más, pasaremos las vacaciones de Semana Santa en casa. Las restricciones actuales no permitirán la salida procesional de los conocidos pasos de Semana Santa y poder hacer una escapada será complicado.

Ante tal panorama, no nos queda otra que echarle imaginación y crear actividades divertidas en familia con las que poder amenizar estas fiestas. Nosotros queremos aportar nuestro granito de arena ofreciendo a nuestros lectores una serie de ideas que pueden ser muy entretenidas para vivir la Semana Santa desde nuestros hogares.  

## Ideas para vivir la Semana Santa en casa

Como decimos, toca amoldarnos un año más a la situación y para hacerlo más ameno creemos que estas ideas de Semana Santa te podrán ayudar a mantener la calma y meterte de lleno en esta celebración. Es cierto que no todo el mundo es creyente y que dependiendo la zona donde vivas, esta fiesta se vive con mayor o menor intensidad.

Yo soy andaluz, así que eso de los pasos, o tronos como se conocen en lugares como Málaga, el incienso, los penitentes o nazarenos y todo lo que rodea ese culto a la vida de Jesucristo lo tenemos muy arraigado.

En estas ideas de Semana Santa he querido meteros un poco de eso, pero también ofrecemos alternativas para todos los gustos. Sin más dilaciones, aquí las tenéis.

### Manualidades de Semana Santa

Las manualidades nunca fallan y son una actividad relajante que consigue entretenerte, haciendo que el tiempo pase volando. A los niños les encanta así que es muy recomendable para hacer en familia. Podemos sacar dibujos específicos de esta fecha de Pascua u otras temáticas relacionadas.

Una manualidad muy recurrente en el sur de España para estas fechas es crear tu propio penitente. Para hacerlo se usa el típico canutillo del rollo de papel higiénico, cartulina para el capirote y pintura para decorarlo.

<iframe src="https://assets.pinterest.com/ext/embed.html?id=132574782769562413" height="359" width="345" frameborder="0" scrolling="no" ></iframe>

### Quemar incienso

Los olores tienen un poder especial para transportarte a lugares, momentos y recuerdos específicos. Para mi el olor de la Semana Santa es el incienso y contar con él nos puede ayudar a crear esa atmósfera en casa.

Recuerdo que de pequeño en estas fechas ya llevábamos semanas con el olor en casa, algo que antes detestaba cuando vivía con mis padre y que ahora echo de menos.

### Pintar Huevos de Pascua

La Pascua es una fecha destacada dentro de la Semana Santa y una actividad clásica de este tiempo es el de pintar y decorar huevos de Pascua. El huevo se usa como una representación del inicio de la vida y la fertilidad en el mundo cristiano y por eso es un símbolo de la época.

Sin duda es otra de las actividades que más puede gustar a los pequeños de la casa y que no deberías descartar si quieres tenerlos entretenidos una tarde.

<iframe src="https://assets.pinterest.com/ext/embed.html?id=31736372364372465" height="445" width="345" frameborder="0" scrolling="no" ></iframe>

### Diversión en la cocina con platos típicos de Semana Santa

Y si vamos a quedarnos en casa no nos pueden faltar provisiones, por eso cocinar platos típicos de este tiempo puede ser una buena idea de Semana Santa para pasar el tiempo. Puedes optar por las famosas torrijas, los huesos de santo, los buñuelos de viento, pestiños o rosquillas.

![torrijas](/images/posts/semana-santa-casa/torrijas.jpg)

<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/CLXe9JuFu2D/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);"><div style="padding:16px;"> <a href="https://www.instagram.com/p/CLXe9JuFu2D/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank"> <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;"> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div> <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div></div></div><div style="padding: 19% 0;"></div> <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;"><svg width="50px" height="50px" viewBox="0 0 60 60" version="1.1" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink"><g stroke="none" stroke-width="1" fill="none" fill-rule="evenodd"><g transform="translate(-511.000000, -20.000000)" fill="#000000"><g><path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631"></path></g></g></g></svg></div><div style="padding-top: 8px;"> <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;"> Ver esta publicación en Instagram</div></div><div style="padding: 12.5% 0;"></div> <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;"><div> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div> <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div></div><div style="margin-left: 8px;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div> <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)"></div></div><div style="margin-left: auto;"> <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div> <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div></div></div> <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div></div></a><p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/p/CLXe9JuFu2D/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">Una publicación compartida de Adolescentes y niños (@madrescabreadas)</a></p></div></blockquote> <script async src="//www.instagram.com/embed.js"></script>


<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/B9Ufc4VKzxL/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);"><div style="padding:16px;"> <a href="https://www.instagram.com/p/B9Ufc4VKzxL/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank"> <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;"> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div> <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div></div></div><div style="padding: 19% 0;"></div> <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;"><svg width="50px" height="50px" viewBox="0 0 60 60" version="1.1" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink"><g stroke="none" stroke-width="1" fill="none" fill-rule="evenodd"><g transform="translate(-511.000000, -20.000000)" fill="#000000"><g><path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631"></path></g></g></g></svg></div><div style="padding-top: 8px;"> <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;"> Ver esta publicación en Instagram</div></div><div style="padding: 12.5% 0;"></div> <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;"><div> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div> <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div></div><div style="margin-left: 8px;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div> <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)"></div></div><div style="margin-left: auto;"> <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div> <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div></div></div> <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div></div></a><p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/p/B9Ufc4VKzxL/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">Una publicación compartida de Adolescentes y niños (@madrescabreadas)</a></p></div></blockquote> <script async src="//www.instagram.com/embed.js"></script>

### Excursiones en familia

Para lo que os sugerimos que organicéis una ruta adaptada a las edades de los niños que podéis encontrar en Wikiloc, por ejemplo. 

También podéis consultar nuestro [foro](https://foro.madrescabreadas.com/t/rutas-por-murcia/145/12) para coger ideas o aportar las vuestras, si os apetece.

![camino vías tren niño](/images/posts/semana-santa-casa/ruta.jpeg)

### Huerto urbano para niños

En este post os explicamos [paso a paso lo que necesitas y cómo hacer un huerto  en vuestro balcón](https://madrescabreadas.com/2021/03/22/huerto-para-ninos/), si es que no tenéis más espacio, para disfrutar de un pequeño espacio de naturaleza con los niños. 

Es muy sencillo, y [aquí tenéis todo el material que necesitáis para un sencillo huerto urbano](https://www.amazon.es/shop/madrescabreadas?listId=28MTJDKXN6VY6&ref=cm_sw_em_r_inf_list_own_madrescabreadas_dp_guJL75DpNKvWU) (enlace afiliado).

![calabazas-en-canteros](/images/posts/huerto-urbano-para-ninos/calabazas-en-canteros.jpg)

### Juegos para videoconferencia

Nuestra vertiente social no tiene por qué verse demasiado resentida estas vacaciones de Semana Santa, por eso os recomendamos estos juegos que nos sugiere el [blog BAM](https://bebeamordor.com/juegos-de-mesa-para-jugar-online-por-videoconferencia/) ideales para pasar un rato divertido con familiares y amigos a través de videoconferencia de Zoom, Meet...

### Inventar poemas

Quizá les resulte al principio un poco difícil, pero créeme si te digo que acabaréis pasando un rato de risas de las buenas, sobre todo si leéis primero unos cuantos poemas escritos por otros niños, y los tomáis de ejemplo.

De este modo se les pasará la timidez del principio y verán que ellos también pueden hacer poemas sencillos como los que han leído. Para ello os recomiendo el libro [Grandes Poesías de Pequeños Poetas](https://madrescabreadas.com/2011/03/24/el-sueño-de-una-maestra/), que podéis conseguir gratis si os suscribís al blog (no mandamos spam, no te preocupes):

<a href="https://gmail.us20.list-manage.com/subscribe/post?u=10d9dc33eda90af955f11574d&id=38e71df09c" class='c-btn c-btn--active c-btn--small'>Suscríbete y llévate el e-book de regalo</a>

![libro poemas infantiles](/images/libro-grandes-poesias.jpg)

### Caja del aburrimiento

Y si aún así os seguís aburriendo, siempre podéis recurrir a la [caja del aburrimiento que nos sugiere el blog Aprendiendo con Julia](https://aprendiendoconjulia.com/2018/06/ideas-para-ninos-contra-el-aburrimiento-imprimible/).

Con esto acabamos este post en el que hemos querido aportar algunas ideas de Semana Santa para poder llevarlas a cabo en las fechas que se aproximan. Vamos a contar con mucho tiempo libre y saber gestionarlo es importante para no volvernos loco en casa, sobre todo cuando tenemos pequeños a los que le cuesta quedarse sentados tranquilos.

Si te ha sido de ayuda, comparte!
Suscríbete al blog para no perderte nada.


*Photo Portada Victoriano Izquierdo on Unsplash*

*Photo by Quino Al on Unsplash*

*Photo by Annie Spratt on Unsplash*

*Photo by Vanesa conunaese on Unsplash*